捷克拒送中 8台籍疑犯獲「保護」

捷克拒送中 8台籍疑犯獲「保護」

再有國家向中國司法制度投下不信任一票。雖然中國提出引渡要求，捷克政府仍然拒絕交出八名台灣電訊詐騙疑犯。辯方律師表示，捷克政府相信，該批台灣疑犯在中國將受到不人道待遇。台灣外交部讚揚捷克政府發揮道德勇氣，採取輔助措施，保障台灣人的權益。

這是繼新西蘭、瑞典後，再有國家向中國司法制度說不。捷克內政部長哈馬切克（Jan Hamacek，圖）周一發出推文證實，八名台灣疑犯將得到「輔助保護」（Subsidiary protection），變相拒絕中方的引渡要求，但哈馬切克拒絕透露原因。

相關新聞：眾志成員稱警威嚇：打X死你都得

免受不人道待遇

辯方律師克魯蒂娜（Miroslav Krutina）指出，捷克政府認為，八名台灣疑犯一旦交給中方，存在受到不人道待遇、用刑逼供和被判死刑的風險，因此決定給他們輔助保護。據報，除了正式的難民身份，歐盟國家經常給予申請庇護的外國人輔助保護，令他們暫時免被遣返，一定時間之後還可延長保護，以免他們受到迫害。

捷克警方根據國際刑警組織發出的紅色通報，去年1月在首都布拉格拘捕該八名台籍疑犯，中方指控他們喬裝中國公安及檢察官，利用電話對在澳洲的中國婦女進行詐騙。布拉格地方法院信納中方「公平審判」和「不判死刑」的保證，去年秋天同意將疑犯引渡到中國，他們隨後提出上訴，布拉格高等法院上月中旬裁決，八人全都維持原判，但捷克政府介入，向疑犯提供保護。

中央社

上一則
上一則
羅哲斯促港推民主改革免生悲劇

下一則
下一則
前線警轟高層推人送死

眾志成員稱警威嚇：打X死你都得
沙田友圍插 新城市棄守
店員憂被警打「一世返唔到屋企」
連登仔聯合國總部遞信 促查警暴
三男女涉7.7禁錮旺角女途人
西環集中營：避獨立查 林鄭警高層怕角色曝光
50男女「夜襲」連儂隧道
隻揪Sir海報現英加
捷克真．連儂牆 為港人打氣
民陣7.21遊行 警叫改下月
銀髮族今接力 上街撐後生仔
黃之鋒Gmail遭「政府支援者」入侵
港大學生會撥100萬助被捕同學
倘分區戒嚴「香港玩完」
晤總領事 劉慧卿指英關注港局勢
推惡法成狙擊目標 鄭若驊突訪京
羅哲斯促港推民主改革免生悲劇
前線警轟高層推人送死
群警拉入牆角疑屈施襲 膝撞少年尾龍骨
市民播警濫暴片段 黑幫踩場掟汽水
「認知度不足」鄺俊宇高分不入五大
蔡子強報恩 鍾庭耀眼濕濕
沙田衝突 兩青年速被控「差館三警受襲」「商場二警斷指」

最好俾嗰啲覺得唔犯罪就唔使驚送中嘅人睇

其他政府s都認爲大陸會屈鳩人
仲唔使驚

人哋明明係澳洲疑犯就走去蚑那審?
蚑那干涉澳洲司法?

幫手推

廢老：捷克甘心做逃犯天堂
香港人應該罷去

捷克好波